<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
    <info>
        <title>
            WalletCoach
        </title>
        <author><personname>Samuel Adamik</personname></author>
    </info>
    <sect1>
        <title>Prehľad práce</title>
        <para>Mojou úlohou bolo viesť časť týmu zodpovednú za XML časť aplikácie, teda návrh práce,
            spracovanie požiadaviek ostatných kolegov a vyhovenie im</para>
        <para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Návrh XML štruktúry súborov - dôležitým krokom pre správny návrh XML
                        schémat a štýlu importu a exportu dát je návrh štruktúry súborov, ktorý bol
                        postupne prispôsobovaný aktuálnym požiadavkám aplikácie pre zabezpečenie jej
                        čo najvyššej efektivity</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Úprava XML súborov - doladenie posledných zmien v štruktúrach XML
                    súborov</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Návrh grafickej podoby zostáv – spracovanie ako by mala vyzerať grafická
                    zostava XML</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>XML schéma – vytvorenie XML schémat pre už existujúce navrhnuté XML súbory,
                    konkrétne návrh subject.xsd a categories.xsd</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Prehľad pre zvolený rok – navrhnutie HTML + CSS súborov pre výpis
                    prehľadov</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Prevedenie návrhu vzhľadu zostáv do HTML + CSS – implementácia vopred
                    pripravenej HTML + CSS šablóny spolu s grafickými doplnkami vo forme
                    obrázkov</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Odstránenie name z items.xml – odstránenie tagu + prispôsobenie v
                    items.xsd</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Preklad aplikácie – kompletné preloženie aplikácie, to zahŕňa preloženie
                    výrazov použitých v aplikácii spolu s napárovaním, resp. napojením jednotlivých
                    tlačidiel a textov na preklady v súbore i18n</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Čo mi projekt dal?</title>
        <para>
            Jako úložiště dat byla vybrána XML databáze BaseX s Java rozhraním XQJ ve Standalone modu. Rozvažováno bylo i nad jinými databázemi, resp. i nad pouhým použitím parseru Saxon HE. Tyto alternativy nebyly použity z rozličných důvodů (mj. zastaralost, proprietárnost atp.). Výběr finální technologie bohužel souvisela s netriviálními komplikacemi. Jednalo se především o nekompatibilní závislosti mezi různými verzemi BaseX/XQJ/Connection Pool. I přestože bylo nakonec možné tyto knihovny zprovoznit, za běhu došlo k neočekávaným komplikacím v podobě různých bugů (vč. již ohlášených, týkajících se přehnaného zamykání databází).            
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Ľahká časť projektu</title>
        <para> </para>
        <para>Najjednoduchšie bolo pre mňa navrhnúť HTML + CSS nakoľko s tvorbou webových stránok už
            mám skúsenosti aj v jazykoch pokročilejších , využívajúcich serverové dopyty.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Ťažká časť projektu</title>
        <para> Keďže som ešte s prekladom aplikácie v jave nemal možnosť sa stretnúť, potreboval som
            poradiť od kolegu Michaela ako napojiť preklady na jednotlivé tlačidlá.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Neúspešné implementácie</title>
        <para> Aplikáciu sme sa snažili urobiť maximálne efektívnu, tak aby mala využitie aj v
            budúcnosti, zatiaľ som žiaden nedostatok neobjavil. V prípade, že sa po čase nejaký
            predsa nájde, určite budeme pracovať na jeho odstránení.</para>
    </sect1>
  
</article>
